# 蒼白球日誌0035_gpdiary0035_20191102 #

## 日期 Date ##

* 世界協調時間2019年(中華民國108年，令和1年)11月2日 / Unix 紀元 18202 日 / 星期六 / 蒼白球紀元第35日
* November 02, 2019 (UTC) / 18202 days since Unix Epoch / Saturday / Globus Pallidum day 35
* 特殊註記:

## 年齡 Age ##

* 33 years 6 months 10 days old / 2 years 0 months 21 days after acquiring ROC Surgical Pathology Licence
* 33 歲 6 個月 10 天 / 成為病理專科醫師 2 年 0 個月 21 天

## 本文 Content ##

1. 很慚愧

    今天遠赴P市講了一場很爛的演講以後，去男友店裡坐坐，發現他忙進忙出招呼客人，忙到沒時間寫日記。看到他忙碌的情形突然覺得很慚愧，我每天還可以空時間出來寫蒼白球日誌，應該是因為很多工作偷懶擺爛的緣故。

    想到這裡就決定要來充實一下，坐車回C市以後馬上到辦公室來進行病理工作，並且拿研究用的影像回家稍微閱讀一下。雖然這個努力工作可能是曇花一現，明天搞不好就繼續擺爛了，但是稍微可以彌補一下我短期的慚愧感吧。

2. 續第一點，之男友店裡的情形

    這家店真的很會做生意，在週六下午這個時段一直維持坐滿八成的榮景，但最讓我詫異的倒不是男友經營事業如此長袖善舞，是人們居然對帶點刺激酸味的東西趨之若鶩，甘香微苦的美好品項反而乏人問津，北部人真的讓我難以理解。

    我們濁水溪人講究「甘甘香香軟軟」，酸不可以過酸，苦不可以過苦，鹹不可以過鹹，辣不可以過辣，所以我對於甜食的想像都是砂糖與香料，甜滋滋香噴噴軟綿綿的東西，例如說什麼呢，嗯，雖然香蕉飴真的很濁水，但是不要提香蕉飴好了，例如說泡芙，薄荷巧克力冰淇淋，奶油楓糖煎香蕉，或者是用大量砂糖丁香跟肉桂粉煮到酸味全失的蘋果餡。北部人不吃甘甘軟軟這一套，反而一到店裡就吃酸，讓我突然發現濁水溪流域其實並不能代表台灣，我的眼界真的太狹窄了......

3. 雜記:物價與其他[1]

    高鐵P市到C市來回共1350元，P市中心一家看起來很破舊的自助餐店午餐100元(爌肉，地瓜葉，花菜，莧菜，不怎麼樣又貴卻生意很好，P市居大不易！)，「Fruit Drink」青茶30元，「樂檸漢堡」培磨牛肉堡雞塊青茶共179元(沒吃過樂檸的人請務必吃至少一次，身為台灣人沒吃過樂檸是很可恥的)

## 注釋 Comment ##

[1] 新台幣計價。有關新台幣請參見蒼白球日誌0007。

## 附錄 Appendix ##